
# Organización de grupo

En el grupo gitlab _reespirator-arduino_ hay variedad de perfiles y cabe todo
el mundo que quiera colaborar, pero es importante que nos organizemos para que
nuestro tiempo sea productivo. 

Antes de nada debes saber cuales son los **objetivos del proyecto**:

- Desarrollar un firmware de control para el [Reespirator][REESP01].
- Implementarlo con Arduino para su fácil replicación.

[REESP01]: https://gitlab.com/coronavirusmakers/reespirator-doc/

## Etiqueta

Trabajamos en red y necesitas saber de algunas **buenas prácticas** en
comunicación para una mejor coordinación y uso de los canales:

... Pendiente: netiqueta

## Herramientas que usamos

- Mensajería: Telegram (...grupo link? invitación?
- Zoom: (...Cómo entrar? operadora?)
- Gitlab: grupo [reespirator-arduino][GITLA01]

[GITLA01]: https://gitlab.com/reespirator-arduino/

## Gestión de tareas

Para la gestión de tareas usamos ["issues" de Gitlab][ISSUE01] y verás una 
lista de tareas organizados por repositorio (subproyecto). 

Verás que a lgunas ya estarán asignadas y en marcha y otras estarán pendientes 
de que alguien se anime a cogerla. También puedes crear otras nuevas pero
asegúrante que no vas a duplicarla.

Si tienes dudas de si una tarea nueva va a pisar a una existente es mejor que
lo comentes antes en la tarea ya existente.

[ISSUE01]: https://gitlab.com/groups/reespirator-arduino/-/issues

## Reuniones de seguimiento y técnicas

### Reuniones de seguimiento diario

Hacemos seguimiento del proyecto diario y se anuncia la reunión en el canal en
el mensaje adjunto a la cabecera. Normalmente serán por audio en _zoom_ y
debieran durar entre 10 y 60 minutos.

En la reunión diaria de coordinación se trata de explicar el avance del
proyecto en relación con las tareas y los objetivos marcados para el siguiente
hito. Básicamente consiste en explicar brevemente como va su avance ó si hay
algún problema en los que buscar ayuda de otros para desatascar la tarea.

También se propondrán crear otras tareas nuevas necesarias para subdividir el
trabajo o simplemente hacer nuevas cosas.

Los coordinadores serán los engargados de guiar la reunión pero es 
importante tratar de respetar los puntos previstos y ser lo más breves
posibles sin repetirse. Por favor revisa el punto "Etiqueta" un poco más
arriba.

### Reuniones técnicas

Además de las reuniones de seguimiento diario del proyecto, se pueden realizar
reuniones técnicas para detallar o valorar cuestiones concretas del desarrollo
de la tarea que requieran de más detalle técnico.

Las reuniones técnicas deberían realizarse fuera de la diaria si van a llevar
más de 5-10 minutos resolverlas en la diaria.

Los que propongan la reunión especificarán el canal (telegram, zoom, u otro) y
el momento que se va a realizar.



